Я люблю человека, которого и не видела. 
Человека, которому слова еще не сказала. 
Только странные фото и очень размытое видео, 
это все, что пока от него мне, увы, досталось. 
 
Я люблю его очень. Безумно, почти неправильно, 
я ему посвящаю все мысли свои и песни. 
И себя подчиняю дурацким, нелепым правилам, 
просто жду тот момент, когда же мы будем вместе. 
 
Я ему расскажу, как на землю ложится вечер, 
как заманчиво светятся звезды и фонари... 
Я так сильно люблю и уже совсем скоро встречу 
Человека, который толкается изнутри.

[club35439315|Рыжая Надежда]
 Моему сыну.
Февраль 2019. #Рыжаянадежда Любите друг друга! ❤

Кто-то спросил меня: "Ты веришь в чудо?"
Я верю только,что его глаза -
то топь болотная, то бирюза.
И я готовлю, а за ним - посуда.

"А как же там судьба, предназначенье?"...
Вы знаете, он ест мои торты,
хоть все они банальны и просты,
и хвалит каждое мое творенье!

"А что тогда ты скажешь о любви?"
Лишь для того, чтоб рядом видеть сны,
он едет через добрых полстраны,
и не ругает странности мои.

"Ты непонятна. Нечего сказать...
Ну неужели больше нету тем?"

Мы говорим, когда полно проблем.
Ну а о счастье хочется молчать.

[club35439315|Рыжая Надежда] ни к чему ресторан, - 
забегаловка у метро. 
мы знакомы с тобою слишком немало лет. 
мы из тех, кто друг в друге видит одно нутро, 
впечатлять и пытаться казаться 
уж смысла нет. 
 
мы испили все тайны 
за сотню несносных зим, 
потому-то теперь не отводим смущенный взгляд. 
ты - один из немногих, кто был горячо любим, 
но не мною, 
как, впрочем, 
тобою была не я. 
 
и спокойно, без лишних красок 
и наготы, 
мы расскажем о том, почему нас съедает грусть. 
ты воскликнешь: 
"она - ну такая совсем, как ты! 
помнишь? 
челка, улыбка, ветреный первый курс?.. 
 
ты прекрасна была, несносная - нету сил"... 
я, смеясь своему отражению повзрослевшему, 
непременно отвечу: 
"ну что же ты упустил? 
меня славную, милую... 
слушай, какого лешего?" 
 
мы с тобой разойдемся, 
как водится, у метро, 
и, уткнувшись в стекло автобуса, вдруг пойму, 
что все чувства мои остыли 
давным-давно... 
а казалось тогда, что ими лишь и живу. 
 
мы из тех, кто остался ближе, 
чем мог бы быть, 
потому-то нам рядом и не предстоит потерь. 
потому-то нам вместе не спать, 
не играть, 
не пить. 
 
оставайся на вечность. 
 
мой ласковый, 
нежный 
зверь... 

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2013 Как оказалось, любовь - это не подарки, 
не разговоры о вечности и о лете. 
Это когда зимой тебе очень жарко 
от трех свитеров, что утром заставил надеть он. 
 
Это не песнопения, не поэмы, 
и даже вовсе не сказочные богатства! 
Просто когда появится вдруг проблема, 
то не одна ты будешь с ней разбираться. 
 
Кто-то когда-то с любовью сравнил искусство, 
но я скажу, что это совсем не так! 
Перед работой он утром выносит мусор, 
а я убираю оставленный кавардак. 
 
Это любовь, и мы каждый день ею дышим, 
я наизусть знаю теплые его руки, 
я в него верю, а он меня часто слышит, 
Нас не касаются мелочи и разлуки. 
 
Да, это ссоры, разбитые чашки, блюдца, 
нервные клетки, что вовсе не восстановишь... 
 
Но, когда слышишь, как любящие смеются... 
То понимаешь, что нету ценней сокровищ!

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2012. Учеба стала невыносимой 
диагнозом «передоз зимы». 
А перед глазами одна картина - 
сутулость твоей уходящей спины. 
 
Возненавидеть любую схожесть, 
но, в то же время, не перестать 
искать в толпе на тебя похожих… 
Себя обманывать, но искать. 
 
Да, глупость стала моим девизом. 
В который раз, словно на духу, 
кричу: «Проваливай! Ненавижу!» 
и.. тихо: «Я без тебя не смогу…» 
 
Я бы могла на медвежьих лапах 
брести средь «мальчиков для битья»... 
но на губах ощутимый запах 
твоего геля после бритья. 
 
Меня это кружит, сбивает с толку, 
мешает замерзнуть, иль отогреться. 
А ты загоняешь свою иголку 
все глубже в мое наивное сердце. 
 
И вот отпускает меня на время. 
Бывает, даже минут на семь… 
Затем случается понедельник, 
а тут не поможешь уже ничем… 
... 
Запоминаю твои объятья 
в мои законные «раз в неделю». 
И из всех истин одно понятно: 
я не нужна тебе.. 
.. в самом деле. 

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2011 И не передать вот уже, как много злорадства 
В себя затолкала моя онемевшая вечность. 
А я опускаю взгляд на родные плечи 
И представляю, что ты говоришь мне «здравствуй». 
 
Но ты, как совсем чужой мне, проходишь мимо 
И это меня ломает. Безумно ранит. 
Ты знаешь каждую родинку, каждый шрамик 
И называешь другую «своей любимой». 
 
А я все сжимаю сердце, кусаю губы 
Пытаюсь не мерзнуть где-то при плюс сорока. 
Мне бы только вот здесь, на ключице, твоя рука 
И на подбородке след от щетины грубой. 
 
Мне бы лишь не раскиснуть, держаться бы молодцом 
И не думать об этом дурном, ну хотя бы при свете. 
Не забыть бы о том, как всегда знала, что мои дети 
Не тебя называть своим будут любимым отцом.

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2011.  Каждое утро встречаешь эту зарю, 
как господин святилища моего. 
Я тебя честно очень-очень люблю. 
но, почему-то, вижу во снах Его.

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2011. Просто мир не прельщает нас своим светлым новым 
Мы пугаемся крови, но можем прикончить словом. 
А синица в руках и она для тебя готова 
Не заметить обмана и смело порхнуть в капкан. 
 
Но зачем же она, когда в небе полно крылатых, 
Они грезят карьерами, отпуском и зарплатой 
Ты глядишь на них снизу - сердце твоё в заплатках, 
И за ними взлетаешь в серый, густой туман. 
 
Но пройдет много лет, и задашься вопросом, кто ты, 
проживая недели до пятницы и субботы. 
Журавли улетели, да вот не забылся кто-то, 
кто был ближе других, только вряд ли остался там... 
.. 
И однажды вернёшься ты, перелетной птицей, 
Пролетев по наитию пропасти и границы. 
Но вот кто там, гляди, неужели твоя синица?.. 
Дождалась, чтоб прижаться к усталым твоим рукам.

[club35439315|Рыжая Надежда]  захлебнуться бы в омуте, серыми днями белёсыми, 
а мне ничего ведь не нужно, не нужно, Господи... 
только край от помятой цветастой простыни, 
на которой он спит. 
 
он проснется и скажет, как сильно любит меня, 
как по ночам просыпается, - не сбежала ли? 
да, я сразу прячу иголки все, свои жала, и 
становлюсь вот такой, беззащитной и уязвимой. 
мне ведь жизнь эта в радость, Господи, 
только с ним бы. 

[club35439315|Рыжая Надежда] Знаешь, а ее волосы - как твои. 
Да, только твои длиннее и пахли ветром. 
Но вот я сказал ей: "Ты мне никогда не ври", 
и она очень верно внимает моим советам. 
 
Знаешь, она ведь смеется, как ты тогда, 
когда мы гуляли в парке: кидала листья... 
Кормила плешивых уток ты у пруда, 
и только от счастья сияли глазенки лисьи... 
 
Она говорит нечасто и невпопад, 
зато мне не нужно бояться ее нападок. 
Как вспомнится слов нескончаемый водопад... 
Да, Бог наградил тебя лучшим из водопадов! 
 
Знаешь, а ее губы, как мягкий шелк, 
Я о твоих и забыл уже, вот поверь! 
 
Но если ты вдруг позвонишь, 
скажешь: "Он ушел"... 
Я для тебя оставлю открытой дверь 

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2012 Я говорила тебе, что давно устала. 
Что слишком долго терплю все твои причуды... 
Ты уходи, меня так это все достало. 
 
..а возвращать не хочу тебя. И не буду. 
 
Всё повторяла тебе "Нам пора расстаться", 
сердце сжималось, словно в тисках - в груди. 
Я бы могла и сутками распинаться.. 
 
..только бы ты, случайно, не уходил... 
 
Я отвечала тебе "Нам нельзя быть рядом". 
Мы же ведем себя, как несмышленые дети. 
Мне от тебя ничего-ничего не надо! 
 
...но я люблю тебя. больше всего на свете.

[club35439315|Рыжая Надежда] Несвоевременность - вечная драма. 
...
здравствуй, знаешь, из чувства верности, 
я ждала тебя ежедневно. 
всё планировала слова тогда 
 и ответы на шутки колкие. 
но, конечно, закономерности 
не случаются своевременно, 
ты вернулся ко мне, когда уже 
в этом не было вовсе толка. 
 
что ж, садись и теперь рассказывай 
как прожил без меня три осени, 
и кому задурил ты голову, 
но меня из тех списков вычеркни. 
я по горло твоими фразами, 
как и всеми твоими вопросами. 
я теперь беспросветно гордая, 
ни лица, ни числа, ни имени. 
 
ну, а я расскажу, как прошлое 
остается за поворотами, 
как я выросла, поумнела и 
не хочу от тебя любви. 
наша связь оказалась пошлостью, 
наши чувства покрылись квотами. 
мы во всем перешли пределы, но 
ты теперь меня не зови. 
 
у меня в голове неистовство, 
я терять научилась правильно: 
что построила - то разрушила, 
и теперь у меня другой. 
я к нему устремляюсь мысленно, 
для него я себя оставила. 
доставай же свои наушники, 
посиди, подожди 
со мной.

[club35439315|Рыжая Надежда] и он помечает свою территорию раз в три дня. 
пишет: "ну как ты там? не забыла еще меня?" 
 
а ты отвечаешь о том, что долгов гора, 
сдавала сегодня отчет, а должна вчера. 
как борешься с жадностью, алчностью, естеством. 
и не вспоминаешь о нем - 
ни о мертвом, ни о живом. 
хотя, не о том, 
 ты об этом 
не пишешь, конечно. 
и странно, ненужно сбивается ритм сердечный. 
 
а после, бездумно ответит без всяких "но". 
ему, безусловно, практически все равно. 
 
дела хорошо, живу, веселюсь, друзья... 
он счастлив и молод, иначе никак нельзя. 
 
ты пишешь "скучаю", стираешь, и снова в путь. 
он знает. 
всё знает... 
таких ведь не обмануть. 
 
когда помечает свою территорию раз в три дня, 
тебе так и хочется крикнуть "Спаси меня!"

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2013  Мама больше не хочет слушать мои стихи.
Осень серою мглой выползает из всех щелей.
Если нужно уехать - 
пожалуйста, поскорей,
и оставь меня здесь
 погибать от глухой тоски.

Мама больше не хочет видеть моих парней,
приведешь - весь хороший, на практике - идиот.
Говорит:
 "Я привыкну к вам вместе, а он уйдет.
Это больно и грустно..."
И я солидарна с ней.

Знаешь, Бог отказался прощать нам 
за все грехи.
Это, как ни крути, а делает нас сильнее.
Только мама не хочет слушать мои стихи...
И от этого мне, поверьте, 
в сто крат больнее...

[club35439315|*slovastihi] Уходя - уходи. Оставляй у двери ключи. 
Забирай свои вещи, безделицы и подарки. 
Никогда. Никогда не ищи для себя причин 
чтоб остаться, не выгляди злой и жалкой. 
 
Уходя - уходи. Удаляй честно номера, 
Можешь плакать, стенать или даже в хламье напиться. 
Но назад пути нет - если ты уже раз ушла, 
то тебе будет просто некуда возвратиться. 
 
Уходя - уходи. Сильным девочкам нет цены, 
Ведь идти до конца никакая им блажь не мешает. 
Ты запомни, что если кому-то мы и нужны - 
не дают нам уйти. 
А сбежим - то всегда возвращают...

[club35439315|Рыжая Надежда] И, однажды, собравшись с силами, 
мы столкнемся внезапно с прошлым. 
Улыбнешься: "Ну здравствуй, милая", 
Я кивну: "Что ж, привет, хороший". 
 
И пройдем, не сказав ни фразы мы, 
обнимая свое настоящее. 
Мы ведь были такими разными, 
и остались такими зрячими... 
 
Но, когда-то, лишившись силы, мы 
упадем друг другу в объятья. 
"Вот зачем..? Ведь тебя забыла я!" 
"..ты всегда так любила врать мне." 

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2012 Маленький мальчик красиво пел мне 
про бесконечность земных небес, 
про виноград неизменно спелый 
и непроглядный, дремучий лес. 
 
Маленький мальчик меня запутал, 
нежно словами сплетая нить. 
Мерно часы раздавал минутам 
и заставлял по теченью плыть. 
 
Шепот весенний сменился летом, 
стало чуть больше у глаз морщин. 
Маленький мальчик ушел с рассветом, 
став самым ветреным из мужчин. 
 
В этом таится дурная сила, 
тех, кто от пропасти так близки. 
Даже вернуться не попросила, 
тихо считая его шаги... 
 
... 
Помню, на землю спускалась темень, 
веяло свежестью от пруда... 
 
Маленький мальчик красиво пел мне, 
что будет рядом со мной всегда... 
 

[club35439315|Рыжая Надежда] Счастье не делает нас умнее или сильней, 
но оно учит видеть простые вещи: 
солнечный луч, играющий на стене, 
и заполняющий светом обилье трещин... 
 
Счастьем не станешь пьян и не будешь сыт, 
может оно стать ветреным и ревнивым. 
Но когда мирно рядом оно сопит, 
ты понимаешь, как без него тоскливо... 
 
Счастье бывает в людях, мечтах твоих, 
просто в предметах, в детях, взаимных чувствах. 
Только запомни, видеть его в других - 
это и есть то истинное искусство.

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2015 за холодным окном 
забрезжит густой рассвет. 
где бы ни был, 
но в эти часы непременно приснись мне. 
ведь сегодня исполнилась первая сотня лет, 
с той поры, 
когда я перестала писать тебе 
письма. 

[club35439315|Рыжая Надежда] Просто открой окно и вдохни полной грудью 
Ветер неистовых, радостных перемен. 
Мы расположены по небу картой вен, 
мы несравненные, яркие звезды-люди, 
лучших на свете не было и не будет, 
я ничего теперь не попрошу взамен. 
 
просто учись стремиться, учись смеяться, 
снова, как в детстве - искренне, без хлопот, 
произноси слова все наоборот. 
или давай будем заново мы влюбляться, 
каждый наш день рождения , новый год, 
и никогда не сможем уже расстаться... 
 
только держи за руку, сжимай до хруста, 
чтоб ощущала - нет ничего прочней. 
ветра дыханием вдоль городских аллей, 
самым прочнейшим и беспрекословным чувством, 
я гляжу в вечность и растворяюсь в ней 
гранями неизведанного искусства. 
 
эта весна окажется лучше прежних, 
нас заберет в неистовый, сладкий плен, 
я не сломаюсь, не преклоню колен. 
просто останусь с тобой несравненно нежной, 
мягкой, любимой, ласковой и безбрежной... 
 
Слышишь, от моря веет большой надеждой? 
Ветром прекрасных, радостных перемен.

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2014. мы с тобой прячемся, словно смешные дети, 
помним поступки, но забываем лица. 
милый мой мальчик, это всего лишь деньги, 
их вполне хватит, чтобы нам прокормиться. 
 
не прерывая оковы тугого плена, 
смотрим друг в друга и не хотим прощаться, 
это всего вторая твоя измена, 
значит, конечно, стоило возвращаться. 
 
кто-то сказал, что нужно меняться ролью, 
строить мосты и к ним подводить причалы. 
милый мой мальчик, я так наелась боли, 
что может просто стоит начать сначала?... 
 
крутится жизнь в своем сумасшедшем ритме, 
вечность и та становится слишком зыбкой... 
мы с тобой стали чЁрствы и монолитны, 
может быть стоит чаще прощать ошибки? 
 
может не нужно рвать и рубить без спроса? 
или казаться блеклым и безучастным... 
маленький мальчик, я уже стала взрослой, 
этого точно хватит тебе для счастья. 

[club35439315|Рыжая Надежда] я встречаю за смертью смерть, 
оттого ценю больше жизнь, 
потому, когда станешь слеп, 
я скажу тебе: "Обернись"! 
 
я бываю и глуп, и прав, 
но умею себе прощать. 
значит, стоит унять свой нрав, 
и, пожалуй, с иных начать. 
 
сколько бы я не пил вина, 
сколько бы не топил в слезах. 
но на самых глубинах дна 
смотрят в душу твои глаза. 
 
слышит сердце твои шаги: 
дробью дикой стучат внутри. 
кода станем мы далеки, 
я скажу тебе: "Посмотри!". 
 
я не вижу ни в ком ином 
ни частицы твоей души, 
в час, когда станет в горле ком, 
я промолвлю к тебе: "Дыши!" 
 
 и оставлю тебя, когда 
ты захочешь иных путей, 
но сквозь годы и города, 
буду ждать от тебя вестей. 
 
вот, наверное, в этом суть, 
не бывает иной любви. 
коль захочешь на век уснуть, 
прошепчу тебе: "Оживи"... 
 
 
.... 
сколько бы я не пил вина, 
и кого б не топил в слезах. 
в самых темных глубинах дна 
смотрят в душу твои глаза... 

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2014. мир давит на уши, словно на глубине, 
от осознания всей бесконечности космоса. 
и оттого, что где-то в другой стране 
ты со мной дышишь точно таким же воздухом. 
.
и почему-то сегодня мне не уснуть, 
правда на плечи рушится слишком поздно мне, 
как пониманье, что где-нибудь, с кем-нибудь... 
ты смотришь в небо с такими же самыми звездами. 
 
не оттого далек ли родимый дом, 
не оттого ль натянуты провода...
только, бывает, дышится мне с трудом...
в этот момент ты ближе, чем никогда. 
 
[club35439315|Рыжая Надежда]
 2014. ты можешь сколько угодно красиво врать, 
и даже счастливой быть, создавая видимость: 
одной посмотреть кино, застелить кровать. 
и да, ведь конечно, стоило воевать 
за эту твою чрезмерную независимость. 
 
тебе ведь по силам выпить стакан до дна, 
смеяться, шутить, привлекать на себя внимание... 
...и только в толпе ощущаешь, что ты одна, 
что, в общем-то, никому ты и не нужна, 
и в этом твое извечное наказание... 
 
мы сильные девочки, помнишь, всегда вперед? 
оставив за дверью прошлое и ненужное, 
ты просто поверь, что действительно повезет 
лишь тем, кто упав, неизменно потом встает! 
лишь те остаются, в итоге, во всеоружии... 
 
да, можешь ты сколько угодно ночами спать 
с мужчинами, чувства которых тебе привиделись. 
а после подолгу в каморке своей рыдать... 

но, девочка, верь мне, стоит повоевать 
за эту твою бесценную независимость.

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2014 Димка, мне исполняется двадцать три, 
я до сих пор не могу тебе написать. 
Годы нас раскидали, клочки земли, 
словно слова, ложатся в мою тетрадь. 
 
Это не память, это всего лишь боль, 
помнишь, я обещала, что навсегда?... 
буду случайно помнить о нас с тобой, 
сквозь времена и серые города. 
 
Димка, мне исполняется ДВАДЦАТЬ ТРИ, 
кажется, что вчера только было пять. 
Сколько уже горит у меня внутри, 
скольким еще положено там сгорать?... 
 
Я повзрослела, стала чуть-чуть мудрей, 
в пене морской уж точно не мне играть. 
Не вышла замуж, не родила детей, 
но до сих пор не могу тебе написать. 
 
Солнце садится красное там, вдали, 
слышен вечерний гомон, спокойный шум. 
Димка, мне исполняется двадцать три. 
Я никогда тебе больше не напишу... 
 
Рыжая Надежда . 
Сквозь года http://vk.com/wall-35439315_4530 
Июнь 2016. Сегодня мне 25. Четверть века, мать его 😊
Сколько уже мною написано, и сколько еще не опубликовано... Так много мыслей и стихов забылось и не записалось. Но я ни о чем не жалею :)
Вы читаете и слушаете меня, а это еще что-то да значит (читать как очень много).
Если бы у меня была возможность написать письмо себе, восемнадцатилетней, то я ничего бы не поменяла . Просто сказала бы: "Живи так, как подсказывает сердце и все у тебя непременно будет. Твоя повзрослевшая Надя". ❤ 
[club35439315|Рыжая Надежда] Старые раны редко дают уснуть, 
если ложишься около десяти. 
Он не единственный, кто указал ей путь, 
но был единым, кто помогал идти. 
 
Что-то внутри ломается, но живет. 
Ищешь в других спасение, благодать... 
Но он один пошел за нее на фронт, 
когда никто не встал ее защищать. 
 
Боль от утраты и новой потери страх 
не помогают заново обрести. 
Знали, конечно, многие о грехах... 
Он был одним, который сумел простить. 
 
И выживать, как прежде, хватает сил, 
только вот память всё не дают уснуть. 
Каждый из них отчаянно уходил... 
Он стал одним, которого не вернуть... 

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2014. Девочка, проще, конечно начать курить, 
резко отбрасывать челку наспЕх со лба. 
Лучше без промедления уходить, 
когда ощущаешь, что предана и слаба. 
 
Девочка взрослая, что мне тебя латать, 
знаешь сама, где правда, а где порок. 
Лучше упасть, а после нелепо встать, 
чем оббивать башку о его порог. 
 
Проще смеяться, делать счастливый вид, 
всем обещать приемлемый лже-финал. 
Легче сказать, что вовсе и не болит, 
чем объяснять, где он у тебя застрял. 
 
Чем доставать подреберные ножи, 
ты в себе ищешь силы, чтоб прикрывать. 
Просто со старыми ранами легче жить, 
чем каждый раз их заново разрывать. 
 
Да, ведь намного легче упасть в себя, 
горе свое в вине утопить навек. 
Только никто вот, кроме самой тебя 
впредь не научит, как это - падать вверх. 

[club35439315|Рыжая Надежда] 
 2012 Один из самых любимых мною стихов-историй ❤

У Мартина есть два брата, сестра-малышка, 
он совсем в себе не уверен, хотя и дерзок. 
Мартин играет в рок-группе, крутая шишка, 
самый простой, деревенский, смешной мальчишка, 
но отбоя от девушек нет под его подъездом. 
 
В этом году он получит диплом и хочет 
плавно пойти по стопам своего семейства: 
стать славным малым, строителем и рабочим. 
Мартину нравится вкус его одиночеств, 
только родные твердят, мол, найди невесту. 
 
Нэл двадцать два, она яркая и смешная, 
ей бы любить, да любимой быть, между делом. 
Нэл разбивают, бессовестно разбивают. 
Нэл собирает вещи и уезжает, 
так далеко, как только она сумела. 
 
В этой стране ни знакомого, ни дурного, 
Нэл начинает учиться и видит небо, 
видит себя, но выстроенной и новой. 
Нэл учит новый язык, за слогами - слово, 
Бог улыбается, где бы сейчас он не был. 
 
Пьяный дурман, на гитаре играет кто-то, 
в центре внимания Мартин с улыбкой тигра, 
рядом с ним две готовых на все красотки. 
Мартин рукой небрежно сбивает челку, 
как же он ловок в этих добрачных играх... 
 
[Мартин красив и искусен в старинном деле 
и, как охотник ловкий, не отступает. 
Но когда рядом тихо садится Нэлли, 
он замолкает.] 
 
Вечер сменяет ночь, и в чужой стране, 
чуть холоднее, чем там, где осталось сердце. 
звезды считая, смеясь молодой луне, 
Мартин за руку несмело шагает с Нэл. 
Нэл улыбается. 
Ей удалось согреться.

[club35439315|Рыжая Надежда] 
2015.
ph: [id11821378|Альонка Радіон] Мечтала: уеду и не вернусь. 
Среди опустевших картонных улиц 
искала себя, запивала грусть, 
потом села в поезд 
и не вернулась. 
 
А он и не то чтоб скучал о ней, 
года проходили и снова лето 
асфальт крыло пухом от тополей, 
и он ненавидел его за это. 
 
Она вырастала, играла кровь, 
все реже писала своим знакомым. 
Потом повстречала вдали любовь 
и место чужое ей стало домом. 
 
Ему же хотелось ей написать, 
как мерзко и серо внезапно стало. 
как он разучился ее искать, 
и ждать у подъезда или вокзала. 
 
А что у нее - там почти семья, 
чужие края и чужие лица. 
Она отыскала вдали себя 
не с каждым такое могло случиться... 
 
Но все же, ночами, когда гроза 
и сердце бушует меж ребер глухо, 
ей видятся руки его, глаза, 
и город, укрыт тополиным пухом...

[club35439315|Рыжая Надежда] 
Май 2016.
Ph: [id11821378|Альонка Радіон] ❤ Сколько себя помню, всегда пыталась соответствовать чьим-то представлениям, идеалам и мыслям обо мне. Так уж меня воспитали. Так уж сама себя воспитала. 

Я ходила на рок-концерты и трясла шевелюрой у сцены, под песни, в которых ни слова не понимала, потому что влюбилась в солиста рок-группы. 
Встречаясь с футбольным фанатом, начала разбираться в футболе, возмущённо отставляя огромный стакан с пивом 🍺 на стол и крича "мазииилыыы", когда "наши" снова не попадали. 

Прогуливала пары (ох, до сих пор не понимаю, почему мне так за это стыдно), когда предмет моих воздыханий решал, что "сегодня мы универ прогуляем, идём в маке посидим". 

Я была хорошей и правильной девочкой. Я готовила и убирала, училась гладить рубашки "как у мамы" и всегда заправлять постель. Пекла пироги и кексы несколько раз в неделю, была всегда и на все готова. 😎💪 

А потом я устала. Просто устала и поняла, что ничего и никому, собственно, не должна. И знаете что? 
Я встретила того, кто не стал ничего от меня не требовать. Для кого и меняться-то не нужно. Ему просто хватает меня такой, какая я есть. Со всеми моими плюсами и минусами, не любящую футбол и рок-концерты, редко заправляющую кровать и встряхивающую рубашки после стирки "и так сойдет 😂". 
Вот видишь, глупенькая, даже такую можно полюбить 😉

[club35439315|Рыжая Надежда]
#мысливслух С праздником вас, самые прекрасные ❤ Знаешь, милый, а по дороге, 
что к тебе меня привела. 
Повстречалось довольно много 
тех, кому не желаю зла. 
 
Помню, я подарила нежность, 
а он принял - и был таков! 
Он любил во мне только внешность 
и совсем не читал стихов. 
 
Был такой, с кем не я боролась, 
шел он следом, всем вопреки. 
Он сначала влюбился в образ, 
лишь потом прочитал стихи. 
 
Я вовек не устану слушать, 
расскажи мне, в который раз, 
как случайно влюбился в душу, 
не запомнив окраски глаз. 
 
*** 
И, вы знаете, мне так хочется, 
чтоб в далекой степной глуши, 
Вас спасали от одиночества 
краски верной, родной души!

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2013
ph: [id11821378|Альонка Радіон] Да, он раньше писал, как жить без нее нельзя, 
а она отвечала, что он ей безумно нужен. 
А теперь если пишет, то : "Хлеб, как всегда, не взял". 
А она отвечает: "Что будешь сегодня на ужин?" 
 
Они могут не видеться днями, но по вечерам, 
все оставив дела, она мчится к нему, в квартиру... 
Наступает момент, когда привыкаешь к рукам, 
умещая в них, минимум, добрых свои полмира. 
 
Да и пусть он ей раньше все время дарил цветы, 
или каждый момент улучал, чтоб побыть с ней рядом. 
Может быть, стало меньше в глазах ее той красоты? 
Что всегда привлекала к себе все мужские взгляды... 
 
Может быть тогда ей не достало чуть-чуть ума, 
чтоб делить пополам, не страшась, все его идеи? 
Или просто, наверное, в гости пришла зима, 
по уходу которой, вовсе не потеплеет. 
 
Да, он раньше писал ей: "Ты только будь со мной!" 
А она отвечала, смеясь: "Ты же мной простужен!"... 
Только время проходит, 
Влюбленность дает Любовь, 
Это вовсе не значит, что кто-то стал меньше нужен. 
 
Просто он теперь называет ее "Женой", 
А она очень нежно зовет его своим "Мужем". 

[club35439315|Рыжая Надежда] Пора расширять горизонты, теперь моя группа есть и на фейсбуке 😊 Будет тепло и душевно, как всегда)
Присоединяйтесь!
https://www.facebook.com/groups/redhope/ и когда черт пойми что творилось со мной, 
когда я падал вниз и рыдал от стыда и бессилья, 
она руки клала мне на плечи, и за спиной, 
я поклясться готов, у нее были белые крылья. 
 
и тогда я вставал, чтоб она показала мне путь, 
очень сложно мне было смотреть на нее и не слепнуть. 
но она знала точно, наступит когда-нибудь, 
когда стану я сильным и дальше продолжу крепнуть. 
 
и, однажды проснувшись, я понял, что час настал, 
вдруг почувствовав зуд под лопатками, стало ясно... 
свои новые крылья неистово распластав, 
я взлетел над Землей и увидел - она прекрасна! 
 
но, летая под небом, вдруг стало тоскливо мне, 
я ее отыскал и спустился к ней утром рано. 
она тихо спала, и на гладкой ее спине, 
я увидел два грубых, неровных и свежих шрама... 
... 
мы живем на Земле вот уже пару сотен лет, 
наши шрамы зажили, но помнят просторы неба. 
дети радостно скачут, она варит им обед, 
я счастливый настолько, насколько еще я не был... 
 
а наука проста, нет здесь скрытого ничего, 
как бы ты ни стремился к высотам и в бесконечность, 
не нужны тебе крылья, когда нет с тобой того, 
кто бы мог разделить на двоих всю земную вечность...

[club35439315|Рыжая Надежда] Она говорит ему: "Давай посидим в подвале 
какого-то паба, кафешки у нас под домом. 
Февраль улыбается мерзко и время скалит 
клыки. А весна стоит в горле комом. 
И я без конца серею, теряю пыл, 
и ты, беспросветно, со временем, стал преснее. 
Конечно огонь между нами когда-то был... 
теперь и зола от него никого не греет." 
 
Она говорит: "Представь, за окном июнь, 
нас тянет друг к другу, как полюса магнитов. 
Мне время идти, но я с тобой остаюсь. 
И все, что доселе - брошено и разбито... 
...все родинки созданы, чтобы их целовать, 
и просто быть рядом невыносимо хочется... 
и нас друг у друга не вычеркнуть, не отнять, 
поверь только в то, что это вовек не кончится!.. " 
 
А он отвечает: "Погода сегодня - мразь, 
да и на работе запара, теряю силы. 
С деньгами беда. Куда вот ты собралась? 
Нашла бы другое время и попросила." 
 
Когда мы теряем что-то безумно ценное, 
то выглядим, как никогда, совершенно целыми.

[club35439315|Рыжая Надежда] Ты почувствуешь жизнь, когда гордо вдохнешь свободу. 
Когда он вдруг расскажет, как сильно жалеет о том, 
что прожил с тобой вместе фактически больше года, 
ты в охапку сгребешь себя и свои котомки. 
 
Выйдешь странная, сильная, не опуская плечи, 
пару дней собирать будешь душу и сердце в кучу. 
А потом ты проснешься и станет немного легче, 
А потом улыбнешься и станет намного лучше. 
 
Ты достанешь из шкафа лучшие свои платья, 
в руки - тушь и помаду, вспомнишь, как быть красивой! 
Все мужчины стремятся тебя заключить в объятья, 
ты вниманьем одарена, хоть его не просила. 
 
И впервые за год ты зайдешь в магазин, потратишь 
на себя кучу денег, а не на хозяйство, мужа. 
Ты накупишь себе еще с пару десятков платьев, 
и шикарнейший плащ, хотя он был сейчас не нужен! 
 
Заниматься начнешь: калланетик, пилатес, йога, 
косметолог, массаж, маникюр - все теперь возможно! 
Ярким светом зальет все изгибы твоей дороги, 
ты почувствуешь, счастье - это совсем не сложно! 
 
И потом, вот казалось, без всякой на то причины, 
когда ты отойдешь от горести и разлуки, 
В твоей жизни появится ИМЕННО ТОТ мужчина, 
твои плечи обнимут ТЕ САМЫЕ НУЖНЫЕ руки! 
 
Ты почувствуешь жизнь, когда гордо вдохнешь свободу, 
Ведь ее полнота ощущается только в страсти. 
И, по сути, плевать, какая теперь погода! 
Потому что теперь ощущаешь ты только СЧАСТЬЕ! 

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2013. и где бы она не скиталась, не находилась 
и как бы не насмехалась над ней погода, 
но у нее была странная необходимость - 
увидеть его. хотя бы и раз в полгода. 
 
и с кем бы она в обнимку не просыпалась, 
кого бы не называла "своей судьбою", 
она без него неистово загибалась. 
и ей не хватало сил, чтобы быть собою. 
 
она убегала честно, не без причины. 
но каждую встречу, как святость, в себе носила. 
искала его оттенки во всех мужчинах.. 
она никогда не любила его. 
 
не любила?..

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2011. Солги мне, что ты останешься, а лучше - возьмешь с собой. 
Найдешь нам двоим пристанище, где мы обретем покой. 
 
Солги, что искал безудержно и вот, наконец, обрел! 
И что без меня ты в будущем останешься слеп и гол. 
 
Солги мне. Смотри влюбленными, счастливыми и без слез. 
Чтоб верила, окрыленная, чтоб думала: "Он всерьез!" 
 
Да разве не понимаю я 
тот пристальный, долгий взгляд... 
Получше запоминай меня, не будет пути назад. 
 
Все смотришь печально, ветрено, не сможешь никак помочь... 
Солги мне сегодня медленно... 
И лги же мне так всю ночь! 
 
Согли, что все будет к лучшему, вернешься ко мне опять! 
Но счастье - всего лишь случай и 
не стоит его терять...

[club35439315|Рыжая Надежда]
2013. А вечер был хоть холоден, но нежен. 
и мысли о тебе лишали сна... 
пусть за окном февраль, но есть надежда, 
что скоро будет новая 
Весна…

[club35439315|Рыжая Надежда] Новый день начинается с боли в пустой груди. 
Так, наконец-то, чувствую, что живая. 
добавляй меня в черные списки и уходи 
я плохая. 
 
все мы - глупые дети, по 20 и больше лет, 
слишком странные выводы, странные передачи.
чья-то ложь заползает в окна и гасит свет... 
дай мне сдачи. 
 
и совсем непонятно в чем тут моя вина, 
знаю, проще всегда уйти и не попрощаться. 
но когда осознаешь, я не хочу играть - 
возвращайся. 
 
Новый день начинается рано и без тебя. 
если в чем-то винить кого-то -
 гораздо проще. 
нынче вместо того, чтобы что-то вокруг менять 
ставлю прочерк.

[club35439315|Рыжая Надежда]  
2014. между нами ненарушаемый "статус-кво". 
снег лежит за окном вот уже полторы недели. 
а прекрасное златоглазое божество, 
не поверишь, но сладко спит 
на моей постели. 
 
между нами чужие страны, чужое всё. 
я никак не оформлю себе заграничный паспорт. 
если этой метелью прошлое занесет, 
то, конечно, хотелось бы, 
чтоб 
непременно 
насмерть. 
 
ты не едешь, не пишешь, не помнишь 
и нету сил 
забывать тебя больше. 
поэтому и устала. 
этот глупый, красивый мальчик вчера просил 
оставаться. 
и, знаешь ли, 
я осталась. 
 
да, я вижу все то, чего не вернуть назад - 
в переливах чужих голосов и косых ухмылок... 
 
когда глажу им волосы, 
если закрыть глаза... 
ощущаю 
предательски 
пальцами 
твой затылок...

[club35439315|Рыжая Надежда] я помню, как будто вчера, какая была ты: 
честная и живая. 
ты все вокруг насыщала каким-то невероятным светом. 
я помню, как осень сменяла лето, 
и ты танцевала на кухне, совсем босая... 
как я любил в тебе видеть именно это... 
 
я помню, какими были твои глаза с утра: 
невинными и большими, 
ты убегала учиться, я вспоминал твой голос. 
мы умели дарить друг другу то, чему не учили, 
то, за что мы боролись. 
то, чего не ценили... 
 
и постоянно, как мальчик писал на мобильный. 
я так боялся, что потеряю время. 
что оно что-то убьет, вовсе не скорбя, 
и не заметит, как же я стал бессилен... 
ну а потом... 
я разлюбил 
тебя. 
 
я помню, как будто вчера, какая была ты: 
маленькая, испуганная. 
как ты стояла у нас в прихожей, рыдая сильно. 
ну а потом улыбнулась, сказала: "ты будешь другом мне?" 
я видел тогда по грустным твоим глазам, отчетливой фотопленкой 
как что-то в тебе сломалось, 
то, что дарило свет, 
то, что когда-то могло научить тебя быть ребенком. 
хотя, быть может, конечно мне, показалось. 
 
тогда ты ушла. 
я точно не знаю, как ты. 
все эти дни остались в моей голове забытым, ненужным видео... 
но иногда, поздней ночью я вспоминаю кадры 
как ты любила и честно умела смеяться, как ты... 
мне говорили, что этого больше никто в тебе 
не увидел.

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2015.

Фото [id11821378|Альонка Радіон] мир давит на уши, словно на глубине, 
от осознания всей бесконечности космоса. 
и оттого, что где-то в другой стране 
ты со мной дышишь точно таким же воздухом. 
и почему-то сегодня мне не уснуть, 
правда на плечи рушится слишком поздно мне, 
как пониманье, что где-нибудь, с кем-нибудь... 
ты смотришь в небо с такими же самыми звездами. 
 
не оттого далек ли родимый дом, 
не оттого ль натянуты провода... 
только, бывает, дышится мне с трудом: 
в этот момент ты ближе, чем никогда.

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2014..

Фото [id11821378|Альонка Радіон] года два-три назад я писала себе прогноз, 
что покину свой город, а лучше бы даже страну. 
ни один из тех мальчиков точно не стоил слез, 
ведь чем выше подъем, тем больнее идти ко дну. 
 
года два-три назад я ходила на каблуках, 
занималась прической, делала макияжи. 
свое счастье песочное грела всегда в руках, 
а оно утекло и меня не спросило даже. 
** 
это время осталось в памяти фотопленками, 
все прогнозы сбылись, и понятно мне, переменчивой 
года два-три назад в себе нежно растила ребенка я, 
но сквозь зеркало гляну в глаза уже 
взрослой женщине.

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2015.

Фото [id11821378|Альонка Радіон] Она наблюдает за пасмурным днем, 
шагают бездумно прохожие, 
и видит, что в каждом немного о нем 
таится до боли похожего. 
 
Как сумрак струится по серым дворам, 
и парень с цветами ждет вечера, 
и точно ведь, где-то, конечно же, там 
есть страстно любимая женщина. 
 
И сердце не дремлет, и хочется ввысь. 
Ребенок шагает по лужицам... 
Она наблюдает, как строится жизнь 
и рушится, 
рушится, 
рушится...

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2014 Привет. 
Твои горе-покатые плечи 
мне стали чужими. 
И да, мне казалось, 
как минимум, вечность 
пройдет между прошлой и следующей встречей. 
Но мы пережили. 
 
Мы стали умнее, и в чем-то надежней, 
а в чем-то остались те же... 
Я только тебя вспоминаю реже. 
И ты меня, знаю, тоже. 
Мы стали циничней, глядим без опаски 
на то, чего так страшились. 
Мы не изменились, но смазались краски. 
Ведь прежние мы - забылись. 
 
Да, попросту, сняли былые маски, 
и в новые нарядились. 
 
Привет. 
Между нами 
осталась вечность. 
На сколько частей разделишь? 
..И да, 
твои горе-покатые плечи 
увы, никуда не денешь... 

[club35439315|Рыжая Надежда] Немного о женской логике 😊

Я больше не люблю тебя. Вот видишь - 
Глазами в грудь уперлась, выше - вряд ли. 
Да говори мне что угодно! тише... 
Я не пойду сегодня на попятный! 
Я больше не хочу тебя. Ты веришь? 
И ненавижу все твои привычки! 
Я время без тебя слагаю в вечность. 
А "нас с тобой" теперь беру в кавычки! 
 
Я больше не... а, впрочем, да, не надо. 
Когда свободен будешь, заезжай. 
Я ведь живу с твоей работой рядом... 
Вот почему бы не попить нам чай? 
 
Ведь мы с тобою можем быть.. друзья? 
Хотя, кого обманываю я... 

[club35439315|Рыжая Надежда] 
 2012. Самое ценное счастье недолговечно. 
Мы упускаем его из своих ладоней... 
Я каждый день обнимала тебя за плечи, 
ну а теперь и голоса-то не вспомню... 
Разве от этого нам с тобой стало легче?.. 
 
Я все еще о тебе задыхаюсь, помнишь? 
Мне бесконечно жаль нас с тобой отдельных. 
Каждую ночь призываю тебя на помощь, 
но просыпаюсь в новый свой понедельник. 
Хоть тебя нет, - ты все еще уходишь. 
 
Самое теплое лето бывает часто, 
но вот скажи мне, 
 где взять теперь теплую зиму? 
Как перестать разрываться внутри на части, 
и называть кого-то еще "любимым"?!.. 
 
Недолговечно самое ценное счастье.

[club35439315|Рыжая Надежда]
2012. У него ни на что никогда не хватает времени, 
он работает "не покладая" и "не кладя". 
Я и не знала, что вот из такого племени 
мне попадется не пешка, и не ладья. 
 
Я все терпела, готовила суп и прочее, 
честно стирала, долго его ждала. 
Хоть мой сосед, по имени, Одиночество, 
я оставалась приятна и весела. 
 
Да ведь не сразу мне эта мысль коварная 
в голову стукнула - около девяти! 
Я вот решила, жизнь проживу бездарно ведь! 
И непременно нужно сейчас уйти! 
 
Я собрала все вещи, обед оставила, 
Предупредила маму, домой лечу. 
И не смогла уйти. Поняла, усталая, 
что оставлять любимого не хочу. 
 
Да, у него не бывает ни сил, ни времени, 
И не осталось друзей у него совсем. 
Но пока рядом я - есть его спасение, 
вместе мы - сила! Нас не сразить ничем! 
 
Мы, зачастую, не замечаем главного, 
хотя оно и под носом у нас скрывается. 
Я ведь счастливая только, когда он радостно 
и с благодарностью нежной мне улыбается.

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2012 "Несвоевременность - вечная драма, 
где есть Он и Она." (с) 
 
здравствуй, знаешь, из чувства верности, 
я ждала тебя ежедневно. 
всё планировала слова тогда 
и ответы на шутки колкие. 
но, конечно, закономерности 
не случаются своевременно, 
ты вернулся ко мне, когда уже 
в этом не было вовсе толка. 
 
что ж, садись и теперь рассказывай 
как прожил без меня три осени, 
и кому задурил ты голову, 
но меня из тех списков вычеркни. 
я по горло твоими фразами, 
как и всеми твоими вопросами. 
я теперь беспросветно гордая, 
ни лица, ни числа, ни имени. 
 
ну, а я расскажу, как прошлое 
остается за поворотами, 
как я выросла, поумнела и 
не хочу от тебя любви. 
наша связь оказалась пошлостью, 
наши чувства покрылись квотами. 
мы во всем перешли пределы, но 
ты теперь меня не зови. 
 
у меня в голове неистовство, 
я терять научилась правильно: 
что построила - то разрушила, 
и теперь у меня другой. 
я к нему устремляюсь мысленно, 
для него я себя оставила. 
доставай же свои наушники, 
посиди, подожди 
со мной. 

[club35439315|Рыжая Надежда] Я бы тебя ни о чем и не попросила, 
Разве что поселиться со мной на дне. 
Все говорят, что я им подарила силу, 
Кто бы теперь подарил эту силу мне?.. 
 
Я бы тебя, смиренная, до порога 
В путь провожала, где бы ты не скитался. 
Я бы с тобой молчала, чтоб, ради Бога, 
Ты иногда, но все-таки возвращался. 
 
Я бы тебя сквозь страны, года и ночи 
Верно ждала, не глядя в других прохожих. 
Ведь из моих бессовестных одиночеств 
Ты остаешься, как прежде, всего дороже. 
 
Я бы тебя ни о чем и не попросила, 
Разве что - отражаться в моем окне. 
Все говорят, что я им подарила силу, 
Только теперь подари эту силу мне...

[club35439315|Рыжая Надежда] Знаешь вот, Лешка, ноябрь невыносим, 
чем-то похож на тот, много лет назад. 
А представляешь, у нас с тобой был бы сын: 
мой темперамент, твой очень добрый взгляд. 
 
Может ему сейчас уже было два: 
очень умен и развит не по годам. 
Славно слагает песенки и слова, 
и задает вопросы: "Посусай, мам!". 
 
Лешка, ты веришь, я бы его того, 
больше всего на свете и больше всех. 
Мне и не нужно было бы ничего... 
Всех путешествий, праздников и утех... 
 
Я бы тебе варила всегда борщи, 
и создавала наш внеземной уют. 
Жизнь не бывает сладкой, она горчит, 
но выживают те, кто, упав, встают. 
... 
Холод еще сильнее, когда один, 
когда не хочешь праздника и тепла. 
Лешка, мне снился наш кареглазый сын. 
Я точно помню, как его назвала.

[club35439315|Рыжая Надежда] И он встретил одну из тех, кто никак не меняется.
Они просто живут в бесконечной и яркой вредности, 
упрекают за мелочи, ценят нелепые ценности. 
только вот никогда, ни за что, они не забываются... 
 
Это странные люди - глаза их сияют светом, 
тебе хочется их удержать, если можно, дольше. 
наслаждаться их смехом, его запускать под кожу,
но сквозь пальцы твои они ускользают ветром... 
 
Он пытался ее менять, а менять не стоило,
эти крылья искрились перьями от свободы, 
она нежно и плавно парила по небосводу. 
а его это испугало и не устроило. 
 
Он тогда потерял ее, ту, что никак не меняется. 
но всю жизнь продолжал искать ее тонкий след, 
потому что с собой эти люди уносят свет. 
и они никогда, ни за что уже не забываются...

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2011. [club35439315|Рыжая Надежда] Возвращаются все, кроме тех, кто нужней. /с/ Высоцкий 
...но, поверьте, всегда возвращаются.

У тебя будет сын и дочь, 
полон дом тепла и уюта. 
Он вернется осенним утром, 
как и прежде, влюбленный в дождь. 
 
Обручальное на руке- 
бесконечность любви и верности. 
Он, без веры в святые ценности 
не останется вдалеке. 
 
У тебя будет тишь да гладь, 
муж привычный, работа старая. 
Ты глядишь на него, усталая, 
и волос поправляешь прядь. 
 
"Не закончится, не закончится... 
Что ж ты, вовремя так, родимый мой? 
Ты остался во мне любимым, но 
мне не хочется вспоминать.... 
 
Мне уже ничего не хочется 
Эта жизнь ведь когда-то кончится 
и от сильного одиночества 
не тебе впредь меня спасать..." 
 
________ 
Возвращаются все не вовремя. 
Жизнь по кругу в тебе вращается. 
Как бы ни было больно, помни ты - 
непременно все возвращается.

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2012. Звук, с которым в кармане звенят без конца гроши. 
С этой осени, знаешь ли, мне будет негде жить... 
У меня нет ни друга, ни Бога. На дне души 
я давно заперла на замки все земные двери. 
 
Гул, с которым стремглав проносятся поезда, 
каждый день слышу только "нет", там где нужно "да". 
И когда я смотрю, сквозь ресницы, в твои глаза, 
то уже отношу тебя к тем, кто был мной потерян. 
 
Меня жизнь не пленила карьерой или кольцом, 
и давно отреклись, разлюбив меня, мать с отцом. 
 
Но, когда ты в руках сжимаешь мое лицо, 
я, по-детски несмело, опять начинаю верить.

[club35439315|Рыжая Надежда] Моя жизнь все несется, да редко чтоб по прямой, 
и, признаюсь, все чаще заносит на поворотах. 
Вот ромашковый чай, недосчитанный курсовой... 
так что мне наплевать где ты, с кем ты 
и, даже, кто ты. 
 
У меня есть окно на осень, билеты в даль, 
и пушистая кошка урчит на коленях мерно. 
Только где-то внутри гулким эхом стучит печаль - 
мое сердце, 
оставшись тебе бесполезно верным. 
 
У меня есть друзья, посиделки по выходным. 
Ровно каждый из них точно знает, как будет лучше. 
Они плавно вдыхают тягучий табачный дым, 
я смотрю им в глаза и 
стараюсь почти не слушать. 
 
Потому что теперь у меня есть практически все, 
И погода напомнит о близости декабря... 
 
Этот поезд-плацкарт, в такт постукивая, несет 
в одинокие дали, где ты 
не найдешь меня... 

[club35439315|Рыжая Надежда] Меня снова замучили строки, звонки и письма,
приглашенья чужие на кофе, к премьере, к чаю.
Если помнишь о главном, то, лучше всего, приснись мне.
Если я позвоню, то боюсь проронить: "Скучаю".

Этот год не принес подарков, - одни убытки,
память колет иголкою, сердце - как решето.
Вот увижу тебя, для меня станет адской пыткой,
не спросить откровенно: "За что же ты так?..
За что?!"..

Осень учит меня не болеть и мечтать о важном.
холодает. 
октябрь близится к ноябрю.
Я хочу написать тебе.
только бывает страшно,
что внезапно прорвется нечаянное:
"Люблю".

[club35439315|Рыжая Надежда] Как бы Вам ни было больно, 
как бы не стало грустно. 
Где бы Вы не скитались, 
свой доживая век, 
Знайте, что где-то в восемь, 
там, где темно и пусто 
Вас пригласит на танец 
Встреченный Человек. 
 
Он будет не похожим 
ни на кого из бывших, 
ни на кого из прошлых 
бед, неудач, разлук. 
И потому прохожий, 
ваш уголек остывший, 
враз оживит из пепла- 
сердце забьется вдруг. 
 
Ваша пуста обитель, 
Вам надоели фильмы- 
вспомнится все и сразу- 
нужно снимать свои! 
Вы тогда согласитесь 
дать ему свой мобильный, 
верно впуская в сердце 
ноты живой любви. 
 
 
Будет он с Вами рядом, 
руку не отпуская. 
Где-то под небесами, 
данный Вам среди всех. 
Если так будет надо, - 
сбудутся все желанья! 
И станет близким самым 
Встреченный Человек. 

[club35439315|Рыжая Надежда] мы оба дышим неосторожно, 
оценивая игру без правил. 
он первый в списке, и невозможно 
его пониже чуть-чуть отправить. 
 
на нас все смотрят несправедливо, 
и понижают за спину голос. 
мы были молоды и красивы, 
ну а потом очутились порознь. 
 
его повадки, его манеры 
не описать никакими "просто", 
мы были дети и пионеры, 
но оказалось, что он стал взрослым. 
 
мы оба верим, что жизнь ничтожна 
и нужно резать тугие грани. 
он первый в сердце, и невозможно 
его куда-то еще отправить.

[club35439315|Рыжая Надежда] Ты мне не нравишься. Ты мне не нравишься совершенно 
Мне не близки ни плечи твои, ни шея, 
то, как ты смотришь, ешь, говоришь запоем, 
запах твой, руки - все для меня чужое. 
 
Ты не был близок мне ни одной минуты, 
и потому сейчас мы сидим на кухне. 
Ты с аппетитом ешь свой горячий ужин, 
ты мне не нужен, черт побери, не нужен! 
 
Ты мне не нравишься, ты мне не нравишься абсолютно, 
хоть всякий раз, когда я проснусь, под утро, 
то вновь привычно спишь на моей постели. 
как быстро дни и месяцы пролетели... 
 
...ты мне изменишь через полторы недели... 
... 
 
Я убеждаю себя полюбить насильно, 
но неумело снова срываюсь вниз, 
не удержав за руку того мужчину, 
что показался нужен невыносимо. 
Вот потому остается неизлечимым 
Мой беспросветный 
женский 
алкоголизм.

[club35439315|Рыжая Надежда] Он старался ее искупить, как свою вину, 
Она строила замки и знала - они сгорят. 
Как и знала о том, что оставит ее одну, 
где-то посередине какого-то мартобря. 
 
Он смотрел на нее: как варила ему обед, 
как смеялась ребенком, и вторила в унисон. 
А ночами медовыми, только гасили свет, 
слушал, как с ее губ срывается страсти стон... 
 
Он хотел дотянуть хотя бы до ноября, 
и оставить все то, что хотела ему отдать. 
Но он видел глаза ее, то, как они горят, 
понимая, что снова не сможет ее предать. 
 
Он оставил ее, так, как жнец оставляет плуг, 
так, как небо бросают последние солнца лучи. 
Он оставил ее, как в беде самый лучший друг, 
как ушедший навеки - на полке свои ключи. 
 
Он покинул ее, как уходят служить Богам, 
забывая родных и знакомых, в подарок небу. 
Как бурлящая лава, оставив пустым вулкан, 
устремляется к были, там превращаясь в небыль. 
 
И, наверное, как-то, через немало лет, 
они встретятся снова, ведь Бог их не зря создал. 
Он увидит тот самый, до боли знакомый свет... 
 
"Я одна из всех тех, 
кто в тебе оставил след..." 
 
"Ты одна. 
 Ты одна, 
кому я никогда не лгал." 

[club35439315|Рыжая Надежда] мое новое совсем. о наболевшем. что-то разучилась я писать)
-
Не оглянешься, стукнет и четверть века, 
только жизнь не жалеет, быстрей летит. 
У меня есть работа и ипотека, 
и еще небольшой и большой кредит. 
 
В выходные - покупки, дела, заботы: 
нужно вымыть всю кухню и сделать суп, 
поразмыслить с ремонтом... еще работы, 
как угрей у подростка на всем носу. 
— 
Только снится еще по ночам, порою, 
будто папа совсем еще не седой, 
да и мама - не мамой, а прям сестрою, 
все такой же веселой и молодой. 
 
Младший братик еще не высокий мачо, 
а едва ли достанет мне до плеча. 
Он хороший и славный, спокойный мальчик, 
ну а я, как всегда, не могу молчать. 
 
Мне всего восемнадцать и жизнь прекрасна, 
я учусь хорошо, веселюсь и пью. 
Я всегда буду дома, здесь безопасно, 
я люблю всех так сильно, люблю, люблю... 
 
— 
Мне почти двадцать пять, вновь иду работать, 
от родных и любимых я далеко... 
Выживаю до пятницы и субботы, 
а казалось, что будет все так легко... 
 
— 
Но ночами, когда утихают звуки, 
я во сне вижу снова морской прибой... 
Эй, высокий мальчик
с сережкой в ухе, 
может хочешь потанцевать со мной?...

[club35439315|Рыжая Надежда]
 октябрь 2017 Это просто и ясно: дели на двадцать, 
у него немало бывало женщин. 
Тебе хочется плакать и целоваться, 
залатать им сотни глубоких трещин. 
 
Он совсем не похож на твоих прошедших: 
улыбается дивно, острит довольно. 
Но ложится вечер тоской на плечи, 
а в его объятиях так спокойно... 
 
Позабудь обиды по малолетке, 
ни к чему быть глупенькой и ревнивой. 
С тобой рядом взрослый мужчина, детка. 
Он пришел, чтоб сделать тебя счастливой. 

[club35439315|Рыжая Надежда] Постоянно напоминай о том, что 
в тебе живет, как минимум, две души. 
Что ты любишь есть и да, ненавидишь шить. 
Что нам вместе с тобой, увы, не построить дом 
и не сокрушить. 
 
Постоянно напоминай о том 
что январь врывается смогом и серебром, 
что ты любишь кошку свою и учишься лишь на пять, 
и совсем не умеешь ждать. 
А еще напомни, что мне тебя не понять, 
хотя я и сам уж давненько в этом осведомлен. 
 
Только вот ты почаще мне напоминай 
о том, 
как ты спишь после долгого дня, после двух недель, 
как не виделись. 
Как по весне в тебе оживет капель, 
хотя, мне и кажется, что глубоко в тебе 
она вечно есть. 
 
Как ты любишь.. 
Напоминай всегда, 
что твои желания - как вода - 
стерегут, бегут в кружевной поток, превращаясь в ток. 
 
Ты напомни мне, как касалась губами плеч... 
как я больше всего хотел лишь тебя сберечь. 
Как я тратил на это силы, любовь, года 
и не уберег. 
Расскажи мне, где разошлись тогда 
полюса дорог. 
 
-— 
Только не спеши... 
Постоянно напоминай о том, что 
в тебе живет, как минимум две души. 
Что ты любишь есть и, да, ненавидишь шить. 
Что нам вместе с тобой, увы, не построить дом 
и не сокрушить...

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2012. Когда ей придет смс с незнакомого номера, 
она, неосознанно, вздрогнет, как от толчка. 
Холодной вдруг станет решительная рука, 
когда он напишет: 
"Как ты? Жива пока?" 
 
Когда ей придет смс с незнакомого номера, 
с того, незабытого, не разнесенного по миру.. 
Она не ответит, как в ней гудит тоска, 
и как не хватает в груди у нее куска. 
 
Когда он напишет ей с незнакомого номера, 
она обещает, что не сглупит тогда, 
и вся разобьется звонко о провода... 
 
Когда ей придет смс с незнакомого номера... 
Наверное, 
никогда.

[club35439315|Рыжая Надежда] Просто тут, вдалеке от родины, все гораздо острее помнится, 
все намного больнее пишется, 
и не хочется забывать. 
Я устала до каждой родинки, до истерики и бессонницы, 
и, конечно же ты, хороший мой, не приедешь меня спасать. 
 
Просто тут, вдалеке от главного, разучилась искать спасения, 
я забыла, что есть неправильно и где можно узнать ответ. 
Изнутри вся покрылась ранами, 
утонула в своем забвении, 
захлебнулась пустыми планами и попытками видеть свет. 
 
Вот такая самостоятельность, ведь хотела, теперь испугана. 
Я домой хочу, видеть мамочку и прижаться к ее рукам... 
Меня жизнь растрепала по ветру, если сможешь, то будешь другом мне? 
Если сможешь, то станешь кем-то, кто 
меня точно дождется там?.. 
 
Не бросай меня, я хорошая, я умею чинить и склеивать, 
и люблю всей душою каждого, кто когда-то не уходил. 
Чтобы там тебе жизнь не прочила, на кого-то меня разменивать, 
слышишь, сердце мое бесстрашное, нежно бьется 
в твоей груди?...

[club35439315|Рыжая Надежда] Просыпайся, мое солнце. 
Ветер утром замолчал. 
И поэтому не будем 
всё былое ворошить. 
Наше чувство не вернется, 
не найдет родной причал. 
Мы с тобой всего лишь люди, 
неспособные любить. 
 
Открывай глаза скорее, 
слепота способна ранить. 
На бескрайней, на планете 
нету места для двоих. 
Я тебя собой согрею, 
а потом воскреснет память... 
Мы с тобой всего лишь дети, 
потерявшие родных 
 
Мне теперь немного страшно, 
ты глаза скрывать не хочешь. 
От таких печальных взглядов 
лишь становится больней... 
В этом мире и без наших 
слишком много одиночеств. 
Мы с тобой всего лишь рядом... 
Но от этого сильней! 

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2013. ...Да, я порою часто грущу о прошлом, 
лишь оттого, что помню его хорошим. 
Ведь мне чужды понятия злости, мести, 
я помню лучшее, что проживали вместе. 
 
Жить настоящим верно, но помнить надо, 
тех, кто когда-то был и остался рядом. 
кто поделился жизнью, мгновеньем, словом... 
каждая встреча делает тебя новым. 
 
Всякий твой шаг вперед - это есть начало. 
ты - это те, кого ты уже встречала, 
и оттого намного сильнее светишь, 
ты - это те, кого непременно встретишь! 

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2015. Отрывок. Вот и осень наступила. Главное - правильно начать 😉

Пусть эта осень подарит нам много света,
яркого света, сквозь золотые листья!
Пусть эта осень оставит немного лета,
и согревает нежно, как кто-то близкий...

Пусть эта осень увидеть поможет радость,
в каждом прохожем, в каждом случайном жесте!
Пусть этой осенью кто-то случится рядом,
и, непременно, будете дальше - ВМЕСТЕ!

Пусть этой осенью горести и напасти
нас огибают на километры, мили...
Пусть эта осень подарит земного счастья
тем, кто его действительно заслужили!

[club35439315|*Slovastihi] Я помню севастопольские пляжи, 
густую тишину морских ночей. 
Ты знаешь, я, наверно, помню даже 
все родинки на склоненном плече... 
 
Я помню, как купалась у колодца, 
визжа от счастья и от ледяной воды. 
Как мне казалась жизнь яснее солнца... 
Каким влюбленным мне казался ты. 
 
Я помню даже пиццу на вокзале, 
и как я в тапках лезла по горам. 
Как многого тогда мы не сказали... 
как мало тогда было нужно нам. 
... 
И вот, когда в моей душе ненастье, 
когда обида множит в горле ком, 
Я помню то, что важно только счастье, 
ведь мы забудем обо всем плохом. 

[club35439315|Рыжая Надежда]
 Август 2017. Кто-то спросил меня: "Ты веришь в чудо?" 
Я верю только,что его глаза - 
то топь болотная, то бирюза. 
И я готовлю, а за ним - посуда. 
 
"А как же там судьба, предназначенье?"... 
Вы знаете, он ест мои торты, 
хоть все они банальны и просты, 
и хвалит каждое мое творенье! 
 
"А что тогда ты скажешь о любви?" 
Лишь для того, чтоб рядом видеть сны, 
он едет через добрых полстраны, 
и не ругает странности мои. 
 
"Ты непонятна. Нечего сказать... 
Ну неужели больше нету тем?" 
 
Мы говорим, когда полно проблем. 
Ну а о счастье хочется молчать. 
 

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2011. Когда-нибудь своим безумным танцем 
собьет с меня Подруга-жизнь всю спесь. 
И будет мне сегодня восемнадцать, 
а завтра уже стукнет сорок шесть. 
 
И все мои советы, как напасти 
вдруг обернутся новым поколеньям. 
И я, всегда стремящаяся к власти, 
покорно преклоню свои колени. 
 
Я скоро обязательно устану. 
И мне приестся эта суета. 
Но буду каждый день чертовски пьяной, 
пока я весела и молода. 
 
Пусть этот миг растянется в столетье! 
Пусть каждый шаг запечатлится в нас! 
Отпраздновала восемнадцать лет я, 
а скоро вести внучку в первый класс... 
 
Когда-нибудь своим безумным танцем 
я покажу, Подруга-жизнь, всю спесь. 
Пускай мне будет вечно восемнадцать, 
пусть даже если восемьдесят шесть!

[club35439315|Рыжая Надежда] Я в этих объятиях чувствую вкус бесконечности. 
Ведь мы никогда не закончимся, мы будем вечными. 
Наивное чувство надежности, раньше немыслимой, 
парит вокруг нас всем понятной неписанной истиной. 
 
Мы, солнца лучами ласкаясь, рассыпемся каплями, 
мы ляжем на стол не побитыми парными картами... 
Порою глаза твои морем синеют бушующим, 
я их все равно нарекаю желанным будущим. 
 
Целую тебя, чтоб вкусить терпкий жар бесконечности. 
Ведь наша любовь не закончится. Мы будем вечными. 
И пусть я, осенним листом опускаясь, дрожу, 
но руку твою до конца, ты поверь, додержу. 

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2011. Пообещай, что когда станешь перед Ним, 
и он расспросит тебя о твоих победах. 
Скажешь о той, которою был любим, 
как ликовал и бессовестно ее предал. 
 
Пообещай, что не будет тогда границ 
тем сожаленьям и скорби о неизбежном. 
В час, когда поздно вершить или падать ниц, 
мы вспоминаем о самом земном и нежном... 
 
Пообещай, что когда станешь перед Ним, 
и о ошибках твоих он тебя расспросит. 
То, снова вспомнишь о том, что ты был любим, 
как над любовью смеялся, а после бросил. 
 
И тогда дрогнет сердце-гранит твое, 
И на глазах нежданно застынут слезы, 
Ты вдруг воскликнешь: "Я ведь любил ее!" 
Пообещай мне, что будет не слишком поздно...

[club35439315|Рыжая Надежда] Вот так вот себе выстраиваешь мирок, 
находишь свое утешение между строк. 
Но тут вдруг приходит одна из твоих подруг 
и заново начинается вечный круг... 
 
Быть может, ошибка, все можно еще вернуть! 
Былое не кликнешь, вперед же не заглянуть. 
Возможно, спешила, возможно, не поняла, 
что феникс родится там, где теперь зола. 
 
Что он, хоть и злобно, но тоже еще любил! 
Всё думал, уйти тебе сразу не хватит сил... 
Но гордость во все запустила коварные лапы... 
Вернулась ты сильной, а он уходил от слабой. 
 
И может, он тоже не просто сидит в сети, 
Все пишет-стирает: "Вернись ко мне и прости!" 
А ты уж давно приготовила свой ответ: 
"Простила. Вернусь." 
Но письма от него все нет... 
 
Вот так, день за днем выстраиваешь себя, 
а люди приходят и топчутся об тебя. 

[club35439315|Рыжая Надежда] чувства внутри 
были - 
их растоптал 
слепо. 
все поросло 
былью, 
все залило 
светом. 
 
ветер свистит 
лихо, 
дома кровать 
пустует. 
где-то внутри, 
тихо 
сердце твое 
бастует. 
 
что-то в тебе 
просит 
чтоб, вопреки 
законам, 
без трех минут 
восемь 
она оказалась 
дома. 
 
чтобы стоял 
ужин, 
чтоб уходило 
время. 
ты ей еще 
нужен, 
не прекращай 
верить. 
 
чувства внутри 
гаснут, 
их позабыть 
просто. 
может быть на- 
прасно 
стал ты совсем 
взрослым?.. 
 
может не без 
веры, 
кончился день 
летний. 
 
кто-то был ей 
первым, 
ты же стал по- 
следним.

[club35439315|Рыжая Надежда] Они узнали, мы тоже люди: 
мы тоже сходимся, расстаемся. 
Они смотрели, как сильно любим 
и над любовью своей смеемся. 
 
Они галдели, потом молчали 
и за спиной поливали грязью. 
А мы с тобою еще вначале 
пообещали их не бояться. 
 
И если честно, мне было трудно 
тебя терять, не найдя ответа. 
Все эти злобные горе-люди 
с такою жаждой внимали это. 
 
Смеялись странные, что есть мочи, 
когда под силой твоих "не стоит" 
я прогибалась до самой почвы, 
когда боролись уже не двое. 
 
В тот миг, в толпе, всех чураясь правил, 
ты не со мною вдруг стал повенчан. 
Запомни час, когда ты оставил, 
свою любимейшую из женщин. 
 
Запомни то, как тогда стояла, 
ждала, что вскоре ты обернешься... 
 
Ведь памяти тебе будет мало, 
В тот день, 
когда ты ко мне вернешься...

[club35439315|Рыжая Надежда] Следи за тем, как спишь, как ешь, 
не много ль в жизни стрессов. 
Чем заполняешь в сердце брешь, 
смешная поэтесса? 
Скажи, как веришь в чудеса, 
Ах да, уже не веришь? 
И почему твои глаза 
прикованные к двери?... 
Чего ты ждешь? Кого ты ждешь? 
Кому отдать все рада? 
Скажи мне, чья пустая ложь 
тебе милей, чем правда? 
Следи за голосом и тем, 
чтоб руки не дрожали. 
У них полно своих проблем - 
тебя поймут едва ли... 
Учи себя, лечи себя, 
пройдут недели, годы. 
За струны душу теребя, 
ты вновь покинешь город. 
Там ты устанешь воевать - 
скитайся, не скитайся. 
Там рядом будет лучший спать, 
смотри же, просыпайся! 
 
Ну а пока следи за тем, 
чтоб, не нарочно, к чаю 
Не получал он от тебя 
по почте: 
 "Я скучаю". 

[club35439315|Рыжая Надежда] Я хочу, чтобы ты однажды 
у меня попросил прощения... 
Без приказа и повеления, 
это - сущие пустяки! 
 
Чтобы ты перестал быть бременем, 
чтобы стал для души спасением. 
Попроси у меня прощения... 
или просто 
моей руки. 

[club35439315|Рыжая Надежда] Моя девочка, почему никто не сказал тебе, что настанет момент тот, 
когда ты вдруг им станешь явно не по карману. 
Это мир заменяемых лиц и дешевых марионеток, 
его можно терпеть, только если безбожно пьяный. 
В него можно глядеть через линзы, да попрочней. 
Вот оно, поколение взрослых и зрелых людей. 
 
Все они машут дипломами, громко стучат костями, 
ложатся ими на тонкие рельсы твоей печали. 
Девочка, помнишь, как громко они кричали? 
как были здесь все непрошеными гостями?.. 
 
А сейчас каждый хочет занять свою нишу, 
всякий жаждит работать меньше, тащить побольше. 
Ты становишься враз как будто мрачней и ниже, 
что же ты, моя девочка, не ощущаешь кожей? 
 
Что же ты тут стоишь, неужели бежать не хочется? 
Неужели не можется разом и поскорей?... 
 
Ты глядишь прямо в душу большой и смешной песочницы, 
где играют друг с другом 6 миллиардов детей. 

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2015  Просто мир не прельщает нас своим светлым новым 
Мы пугаемся крови, но можем прикончить словом. 
А синица в руках и она для тебя готова 
Не заметить обмана и смело порхнуть в капкан. 
 
Но зачем же она, когда в небе полно крылатых, 
Они грезят карьерами, отпуском и зарплатой 
Ты глядишь на них снизу - сердце твоё в заплатках, 
И за ними взлетаешь в серый, густой туман. 
 
Но пройдет много лет, и задашься вопросом, кто ты, 
проживая недели до пятницы и субботы. 
Журавли улетели, да вот не забылся кто-то, 
кто был ближе других, только вряд ли остался там... 
.. 
И однажды вернёшься ты, перелетной птицей, 
Пролетев по наитию пропасти и границы. 
Но вот кто там, гляди, неужели твоя синица?.. 
Дождалась, чтоб прижаться к усталым твоим рукам.

[club35439315|Рыжая Надежда] 
июнь 2017. У нее где-то восемь тысяч дурных идей 
и еще в запасе немаленькая каморка. 
Хоть не может ни в чем признаться самой себе, 
но ей по зубам учиться на все пятерки. 
 
У нее где-то шесть неотвеченных за два дня 
от совсем нежелательных или случайных знакомых. 
И от прошлого, дурочка, прячется, как от огня, 
но при первой возможности рухнет в него, как в омут... 
 
Ей бы больше всего на свете любить танцевать, 
растворяться по клеточкам в такт музыкальным порывам... 
Эта девочка очень искусно умеет терять. 
И пока что другого искусства в себе не открыла.

[club35439315|Рыжая Надежда]
 2010.  Я в его глаз зазеркалье совсем тону,
Он меня тянет и тянет к густому дну. 
"Да, - говорит - люблю ее, 
но сейчас 
кажется, смог полюбить бы еще одну..." 
Я отвечаю: "Люби. У тебя есть час."

[club35439315|Рыжая Надежда] Одинокая злая женщина 
не опустится на колени. 
Захлебнулась бы своей желчью, но 
слишком сильно себя жалеет. 
 
Лицемерная горе-женщина. 
Ты не жди от нее поклона. 
Обнимает тебя, калечит и 
улыбается, как Горгона. 
 
Опустевшая, равнодушная, 
в своей лживости безупречная 
Она стала такой бездушною.. 
А была ведь - простая женщина 
 
А была ведь женой и матерью, 
И подругою чьей-то любимою. 
На кого-то себя потратила,
Стала блеклой и заменимою... 
 
Все мы были в любви обвенчаны, 
Но не все ее сберегли. 
Одинокие, злые женщины... 
А ведь в каждой из нас они...

[club35439315|Рыжая Надежда] Да будь ты хоть в тысячу раз умней и красивей! 
Но это ведь я кладу руки ему на спину, 
И не твои он целует сейчас обнаженные плечи... 
Теперь тебе легче?..

[club35439315|Рыжая Надежда] За спиной ненавязчиво скрипнула дверь 
Ко мне в гости пришла столь любимая кошка... 
У меня был тяжелый и долгий день. 
Что ж, давай поболтаем с тобой немножко. 
 
Я не чувствую ног, и, наверно, мозгов. 
И страшна мне была бы любая проверка. 
Сколько ведь обо мне недосказанно слов... 
И весомое самое - "лицемерка". 
 
Ты же знаешь прекрасно, о чем говорю, 
И за что в моем мире бушует ненастье... 
Я тебя так безумно, до дрожи 
люблю... 
..и, поэтому, с ней вам желаю счастья! 
 

[club35439315|Рыжая Надежда] 
[2010] Я пишу теперь о хорошем, 
но ночами порой не сплю. 
Я тебя нарекаю прошлым. 
И другого давно люблю. 
 
Я тебя позабыла, что мне,
Не в иллюзиях жизни суть. 
Может сердце тебя и помнит.. 
Все другое твердит: "Забудь!" 
 
Гроз, печалей и бед не видно! 
Но, признаюсь, порой, скорбя 
Мне бывает чуть-чуть обидно 
Что давно люблю не тебя.

[club35439315|Рыжая Надежда] Он мне казался столь диким и аморальным, 
что иногда подкашивались колени. 
Он курил Chester, пил водку, шутил брутально. 
Как его звали.. Паша? Сережа? Женя?.. 
 
Он мне казался единственным, эксклюзивным. 
И целовался так страстно, что нету мочи. 
Он был таким холодным, беспечным, дивным. 
Он не любил меня. Только твердил, что хочет. 
 
Я так мечтала о нас - нашем доме, детях. 
Всё ему письма писала, а он молчал. 
Был для меня желанным, одним на свете... 
Жаль, что тогда он этого не принЯл. 
 
Столько воды утекло - повзрослела слишком. 
Вдоволь наелась соленой, густою кашей. 
Не отвечаю. А он постоянно пишет... 
Как его звали?.. Женя? Сережа? Паша?...

[club35439315|Рыжая Надежда] Читай себя. Во всех моих стихах. 
Во всех моих несбывшихся желаньях. 
Ищи себя в свершившихся грехах, 
И не проси у жизни подаянъя. 
 
Читай-читай, о том, что рассвело, 
И я опять тебе писала стих. 
О Господи, я так надеюсь, что 
Ты не прочтешь ни одного из них! 

[club35439315|Рыжая Надежда] твои губы были нежнее нежности. 
кожа - тоньше редчайшей тонкости. 
я любила твои бесконечные колкости 
не противясь, я шла к тебе-неизбежности. 
 
твои руки были большими-сильными. 
ты меня за щеки часто хватал ими. 
и всегда увлечен был простыми деталями, 
но считал меня умной и даже красивою. 
 
я с другим уже долго - счастливою парой. 
он совсем не такой, ты сказал бы,что глупый.. 
черт возьми! 
твои нежные-нежные губы 
стали самым жестоким моим кошмаром. 
 
эта странная странность в моей судьбе. 
здравый смысл угасал и, похоже, затих 
но запомни, что ни единый мой стих 
уже больше не будет написан тебе! 
 
 
 [club35439315|Рыжая Надежда] 
[2011] мне 18. мне снятся чуднЫе сны. 
и я, первым делом, всегда прибегаю к маме. 
почти что неделю от дома за полстраны. 
уже сотый месяц латаю густые шрамы. 
 
мне 18. мне хочется сделать тату. 
я могу пить и не мучиться от похмелья. 
что говорят - то хватаю все налету. 
и презираю себя за свое безделье. 
 
мне 18. и я все решаю сама. 
мне не нужны советы и здравый смысл. 
 
мне 18. я чувствую, что жива. 
и я каждый день изменяю земную жизнь.

[club35439315|Рыжая Надежда] 